技能解鎖 司法攬炒

根據警方消息，反送中示威被捕人數，至 11 月 30 日已達 5,890 人。已知其中已超過 800 人被落案起訴，而被控暴動的佔超過 500 人。這麼大規模的拘捕和檢控無人預料到，至今亦沒有遏止的跡象。

這麼嚴重的控罪，涉及最高十年監禁，每一宗都須一絲不苟的公平處理，這麼大批被告人的審訊需要檢控部門、法庭、律師及大律師多少人力、時間、資源，無法估計。司法災難已隱隱形成。

刑事檢控部門要多少時間就每宗案件預備好法庭文件？能不能及早分辨出有多少人是在毫無證據之下無辜被捕？法庭要花多少時間才能聆訊完所有案件？要佔用多少個刑事法庭和法官？區域法院和高等法院同一時間能審多少宗大案？需要多少陪審員？處理刑事案件的大律師、資深大律師有多少人手接案？如果審訊匆忙，準備不周，如何能符合公義？如果以現時人手，一宗一宗地接著審，則被告人排期輪候要排到幾時？期間還柙的人要還柙多久？假如罪名成立判處入獄，要等候多久才有期上訴？「Justice delay is justice denied」。

種種問題，根本沒有答案。

128 維園見